Bitcoin破10K美金

中國財經新聞網站「華爾街見聞」與中國證券報報導，根據虛擬貨幣新聞
網站CoinMarketCap的報價，在台北時間今天上午10點前，全球多個比特幣
交易平台均顯示，比特幣價格已經突破1萬美元。

報導指出，在上午大約9點55分，南韓交易量最大的交易平台Bithumb比特
幣報價為10176.4美元；

韓國比特幣交易平台Coinone及Korbit、非洲最大比特幣交易平台Luno、土
耳其交易平臺Paribu，以及比特幣印尼交易平台的報價，介於10061.60～
12045.80美元間。

至於全球大多數比特幣交易所的報價，上午大多在9500～9700美元區間。

另外韓聯社報導，南韓總理Lee Nak-yon今天在內閣會議上表示，政府官員
應該調查年輕人是否押注諸如比特幣等虛擬貨幣，並因而捲入騙局的問題，
因為這類加密的虛擬貨幣會引發投機，恐造成社會病態。